\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Überschriften anpassung
\usepackage{sectsty}
\sectionfont{\large}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=false,
    linkbordercolor={1 1 1}
}

\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\lhead{}
\chead{Übung6: Decision Tree}
\rhead{}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Übung6: Decision Tree}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{23.12.2019}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Eigenschaften des Oberflächenmodells}
Das Oberflächenmodell hat eine Bodenpixelauflösung von 0.1 Metern.
\newline Zu finden ist diese Angabe unter ``Metadata Viewer''$\rightarrow$``Map Info''$\rightarrow$``Pixel Size X/Y''.
\newline \newline Die durchschnittliche Bodenhöhe beträgt 60,44 Meter.

\section{Anpassen des Oberflächenmodells}
Um die ermittelten 60 Meter auf den Wert 0 zu bekommen ist die verwendung von ``Band Math'' erforderlich.
\newline \newline Die Funktion hierfür lautet: ``float(b1)-60'', wobei b1 die Variable für das Oberflächenmodell ist.

\section{Eigenschaften des Hyperspektralbilds}
Die Bodenpixelauflösung des Hyperspektralbilds beträgt 0,3 Meter, sie wurde wie die Auflösung des Oberflächenmodells ausgelesen.
\newline \newline Die Anzahl der Bänder ist unter "Metadata Viewer"->"Raster"->"Bands" zu finden und beträgt 80.
\newline \newline Der Bereich der abgedeckten Wellenlängenbereiche ist unter "Metadata Viewer"->"Spectral" zu finden, bei diesem Datensatz beträgt dieser 0,4157087$\mu m$ bis 0,9909254$\mu m$.

\section{Unterschiede im Spektralprofil}
Bei der Betrachtung des Spektralprofil von Bauhaus, Straßen und Vegetation ist ein signifikanter Unterschied ab 0,7$\mu m$ zu erkennen (Siehe Abbildung \ref{001}).
\newline Diese Beobachtung erklärt auch wieso bei der Berechnung des NDVI die Kanäle RED und NIR genutzt werden.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{input/001.JPG}
        \caption{Spektralprofil des Bauhaus, Straßen und Vegetation}
        \label{001}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\section{Überlegungen zum Decision Tree}
Gewöhnliche Gebäude sollten eine Höhe von mehr als drei Metern besitzen. Somit bietet sich eine Filterung nach der Gebäude höhe an.
\newline Neben Gebäuden sind nun noch Bäume und die Brücke im Nordosten des Ausschnittes über drei Meter, Bäume können durch einen Schwellwert des NDVI's ausgeschlossen werden.

\newpage
\section{Varianten des Decision Trees}
Neben den gegebenen Einstellungen wurde der Schwellwert des NDVI's angepasst, diese Anpassungen waren nötig, da in der Aufgabenstellung nicht explizit die Wellenlängenbereiche zur berechnung des NDVI's angegeben wurden.
\newline \newline Die besten Ergebnisse lieferte der NDVI-Schwellwert 0.1. 
\newline Selbstverständlich sind ebenfalls hier falsche Ergebnisse vorhanden, diese könnten durch eine betrachtung der Mindestgröße einer Fläche, sowie manuelle Nachbearbeitung zu verbessern.
\newline \newline
\begin{tabular}[m]{|p{0.45\linewidth}|p{0.45\linewidth}|}
    \hline
    NDVI-Schwellwert: 0.0 \newline\newline \includegraphics[width=0.45\textwidth]{input/V001/001_NDVI-0.JPG} & NDVI-Schwellwert: 0.1  \newline\newline \includegraphics[width=0.45\textwidth]{input/V001/002_NDVI-0-1.JPG} \\
    \hline
    NDVI-Schwellwert: 0.2 \newline\newline \includegraphics[width=0.45\textwidth]{input/V001/003_NDVI-0-2.JPG} & NDVI-Schwellwert: 0,35 \newline\newline \includegraphics[width=0.45\textwidth]{input/V001/004_NDVI-0-35.JPG} \\
    \hline
\end{tabular}

\section{NDVI im Decision Tree berechnen}
Bei der Berechnung durch das Tool ``Band Math'' und durch die berechnung innerhalb des ``Decision Trees'' sind keine Unterschiede zu erkennen.
\newline \newline Auch der Wertebereich musste nicht angepasst werdne, dies deutet darauf hin, dass ENVI ebenfalls die folgende Formel zur berechnung verwendet:
\begin{align*}
    NDVI = \frac{NIR-RED}{NIR+RED}
\end{align*}
\begin{tabular}[m]{|p{0.45\linewidth}|p{0.45\linewidth}|}
    \hline
    NDVI berechnet durch das Tool ``Band Math''  \newline\newline\newline \includegraphics[width=0.45\textwidth]{input/V002/001_0-1_BandMath.JPG} & Berechnung des NDVI innerhalb des ``Decision Trees''  \newline\newline \includegraphics[width=0.45\textwidth]{input/V002/001_0-1_NDVI.JPG} \\
    \hline
\end{tabular}
\end{document}